阿伯不滿遭拍攝 一拳毆斃67歲翁 警列謀殺 憑手機相緝兇

阿伯不滿遭拍攝 一拳毆斃67歲翁
警列謀殺 憑手機相緝兇

要聞

【本報訊】沙田瀝源邨發生「拳頭交」命案，被家人形容為「好好先生」的六旬姓吳退休漢，昨午到公眾泳池游水後，途經瀝源邨停車場外與一名年紀相若男子因為身體碰撞，發生爭執，其間吳拿出手機拍攝時，疑引起對方不滿，揮拳相向，吳中拳昏迷倒地，送院搶救後不治，警方列作謀殺案處理，正根據吳手機拍到的兇徒樣貌，追緝一名年約60至70歲男子。

記者︰姜偉康 馬耀文

在街頭被打死男子姓吳（67歲），送院時已昏迷，鼻及頭部流血，救護員不斷替他施心肺復蘇急救，惜經搶救後不治。吳翁的家屬事後趕抵醫院，獲悉噩耗神情哀傷。

據其女婿透露，吳翁育有兩女，皆已婚遷出，外父原居於沙田，退休後每天皆到瀝源邨附近的沙田賽馬會泳池游水，儘管近月與外母搬到秀茂坪安達邨居住，習慣仍不改，每日搭車到沙田游水，女婿形容，外父是好好先生，性格和藹，鮮與人爭執，難以理解遇襲原因，期望警方早日緝拿兇徒，還外父公道。

吳翁頭部受傷流血，經搶救後不治。馬耀文攝

逞兇後乘車離開

事發現場為瀝源邨華豐樓地下停車場入口，昨午3時許，吳翁游水後途經上址時，與另一名阿伯因碰撞爭執，初則口角，其間吳疑拿出手機拍攝對方容貌，懷疑有人惱羞成怒，以拳頭施襲，吳雖有還手，但被擊中鼻及頭部，受傷流血，倒地昏迷，逞兇者見狀即拔足而逃。街坊目擊事件報警，等候救護車期間，3名途經的聖約翰救傷隊成員為吳翁進行急救，吳翁其後被送到威爾斯醫院，送院時已昏迷，搶救後不治，警方列作謀殺案處理。

案發現場遺下相信屬於死者的一隻波鞋，最後由警方撿走。現場消息指，死者手機拍攝到兇徒容貌，沙田警區重案組警員翻查手機資料，以及現場附近「天眼」片段後，已鎖定兇徒身份。據悉，疑人逞兇後即搭車離開現場。

近年不時發生因拍攝問題而引起打架甚至命案，城市大學犯罪心理學家黎定基稱，舉機拍攝的行為由於一般人認為個人肖像涉及私隱，故在未得同意下被拍攝會有反感，心理上更會形成壓迫感或厭惡感，很容易會演變成憤怒，星火燎原，後果難以估計。黎定基表示，社會上普遍有「影低做證據」的現象，但往往被拍攝者會感到挑釁，繼而不安。黎建議，如非必要，市民面對輕微爭執，盡量不要舉機拍攝。

相關新聞

好好先生 夫妻恩愛常放閃
要聞 5小時前

最鋒利嘅刀唔會有生銹嘅一日

後生多廿年分分鐘一拳打死啲差佬

而家都應該得

一拳超人

ONE PUUUUUUUUUUUUUNCH!!!!!!

其實呢類人最錯, 就係出世錯左地方

佢出生係 和平地方, 佢只會殺一個人, 跟住去坐監

如果佢出生係戰亂地方, 例如敘利亞, 阿富汗.........咁佢就是一名戰士, 瘋狂殺敵, 跟住上位成將軍, 留芳百世

就好似我咁, 我有一身好本領, 但生係香港, 不能施展, 最多得閒打下war game
如果我是敘利亞人, 我一早上戰場殺敵, 跟住成為一名出色既將領

朱元帥

城市大學犯罪心理學家黎定基稱，舉機拍攝的行為由於一般人認為個人肖像涉及私隱，故在未得同意下被拍攝會有反感，心理上更會形成壓迫感或厭惡感，很容易會演變成憤怒，星火燎原，後果難以估計。

係囉, 屌佢老母 依家啲人郁下都拎起部機影鳩人

打仗都冇，
燥底 佢先殺自己友......

渣ga

過唔過到10歲都成問題
殺敵

睇嚟狗仔隊要接受抗打訓練同加人工

第一次現場睇到真人版AED+ CPR

RIP 望早日將兇徒繩之於法

D廢老成日聊人隻揪 真係同佢揪分分鐘坐成世

咪係，分分鐘頭都無

七十歲人都唔化

坐完監都死

你起碼冇改錯名先

未又係拉唔到住，拉左先講啦

兩條廢老互毆

希帶佢可以坐足20 年出返黎啦

舉起雙手任打唔嬲

新潮文誕生

將軍

頭個3段都幾正路
睇到最後個段即刻負皮你

一拳打入icu

廢老

所以點解叫廢老唔係無原因既

拳王
真武勇

一次過收兩條廢老皮

廢老狗咬狗。
廢老死得好!

帛金之星

睇怕餐壽酒都要喺赤柱擺

盡量不要舉手機拍攝

唔拍又點比你搵到兇手

朱仔成你老母做雞

唔拍又點會比人打死

仲要女婿講

始終有片唔洗口同鼻拗,但呢單野就因為拍比人打撚死左

拳頭交都可以打得死

而家 d 4,50 後郁 d 就打交仲要死人

其實而家當街犯法係咪通常走唔甩, D天眼咁撚勁

北丐